Κ23γ: Ανάπτυξη Λογισμικού για Αλγοριθμικά Προβλήματα

3η Προγραμματιστική Εργασία
Συσταδοποίηση μοριακών διαμορφώσεων / Συσταδοποίηση οδικών τμημάτων

1115200700119 -- Χατζηγεωργίου Πέτρος
1115201200201 -- Χλη-Καλογεροπούλου Ευανθία
﻿----------------------------------------------------------------------------------------------------
Για μεταγλώττιση:
	Αρκεί η εντολή "make" της αντίστοιχης εφαρμογής.

** Σημαντικο **
	Για την υποστήριξη της βιβλιοθήκης Eigen κάναμε sudo cp τον φάκελο Eigen /usr/local/include 
	έτσι ώστε να μην χρειάζεται να βάζουμε κάποιο μονοπάτι στην εντολή μεταγλώττισης.
	( sudo cp -a <path to Eigen/> /usr/local/include/ )
----------------------------------------------------------------------------------------------------
Με την εντολή αυτή δημιουργείται το εκτελέσιμo conforms ή ways.

Η κλήση τους γίνεται με τα εξής arguments: 
	1. -i <input file>				
	2. -f <Metric> {DFT, DTW, CRSMD, LIFD} // CRMSD, LIFD* για conforms και DFT, DTW για ways.
	3. -s <input file for segmentation> // ξεχωριστή εκτέλεση του ways, για προεπεξεργασία.
	
πχ.:	./conforms -i ../datasets/bio_small_input.dat -f CRMSD
	./ways -i ../datasets/segment.csv -f DFT 
	ή ./ways -s ../datasets/ways_input.txt

*LIFD: Location Independent Frechet Distance
----------------------------------------------------------------------------------------------------
Σχετικά με υπολογισμό αποστάσεων:
	- Έαν ένα input αρχείο δίνεται για πρώτη φορά, προϋπολογίζονται όλες οι αποστάσεις των αντικειμένων
	μεταξύ τους, και αποθηκεύονται σε πίνακα στη μνήμη. Επίσης ο πίνακας αυτός αποθηκεύεται και σε αρχείο
	κειμένου έτσι ώστε σε μετέπειτα εκτελέσεις του ίδιου input αρχείου, να μην χρειάζεται να υπολογιστούν
	ξανά οι αποστάσεις.
	- Στα παραδοτέα συμπεριλαμβάνουμε τα σχετικά έτοιμα αρχεία πινάκων, με τις υπολογισμένες αποστάσεις, 
	στον φάκελο datasets.

Προβλήματα:
	- Σχετικά με το bio_medium_input.dat αρχείο, λόγω προβλημάτων μνήμης περιορίζουμε το διάβασμα στα 750
	περίπου αντικείμενα.
	- Η διαδικασία του ερωτήματος 2.4 δεν αξιοποιεί τον πίνακα αποστάσεων καθώς τα καινούρια αντικείμενα
	που προκύπτουν δεν συμπεριλαμβάνονται στην "προεπεξεργασία".

Σχετικά με το parsing των οδικών τμημάτων:
	- Αξιοποιήσαμε τις εφαρμογές osmfilter, osmconvert και overpass turbo. Αξιοποιήσαμε για τελικό input
	ένα των 200 αντικειμένων.
	- Με αυτά τα 200 αντικείμενα προκύπτουν 18 καινούρια μετά την κατάτμηση διασταυρώσεων, και μετά 140
	καινούρια από κατάτμηση καμπυλότητας (το threshold για την καμπυλότητα ορίζεται με define στο αρχείο
	επικεφαλίδας Segmentator.h.
	- Αφαιρέσαμε από το τελικό input, τμήματα με λιγότερο από 3 κόμβους και καταλήγουμε στα 178 αντικείμενα.

Παρατηρήσεις:
	- Σχετικά με το ερώτημα 2.3, παρατηρήσαμε ότι η βέλτιστη σιλουέτα εμφανίζεται για γύρω στις 6 συστάδες.
	Η τιμή της είναι κοντά στο +0,3 και μετά δεν παρουσιάζει κάποια βελτίωση.
	- Σχετικά με το ερώτημα 2.4, παρατηρήσαμε ότι η άυξηση του αριθμού των καμπυλών πλέγματος βελτιώνει
	αισθητά την σιλουέτα της συσταδοποίησης. Παρ'όλα αυτά οι τιμές αυτές πάντοτε ήταν αρνητικές (κοντά στο -0,1).
	- Κατά την συσταδοποίηση των μοριακών διαμορφώσεων καταλήγουμε σε αρκετά πιο ικανοποιητικές τιμές silhouette.

Παράδειγμα μετρήσεων κατά τη συσταδοποίηση οδικών τμημάτων:

	K-Medoids Clustering... 
		Silhouette: 0.2713431	[k = 2]
		Silhouette: 0.2887834	[k = 7]

	LSH Clustering...
		Silhouette: -0.3754161	[lsh_k = 1]
		Silhouette: -0.3448701	[lsh_k = 2]
		Silhouette: -0.3422388	[lsh_k = 3]
		Silhouette: -0.3319911	[lsh_k = 8]
		Silhouette: -0.2873589	[lsh_k = 9]
		Silhouette: -0.2857133	[lsh_k = 13]
